<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-01-01T15:51:54+01:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/feed.xml</id><title type="html">Döbrentei István</title><subtitle>Döbrentei István oldala</subtitle><entry><title type="html">Triatlon 2023</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/triatlon-2023.html" rel="alternate" type="text/html" title="Triatlon 2023" /><published>2023-12-31T00:00:00+01:00</published><updated>2023-12-31T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/triatlon-2023</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/triatlon-2023.html"><![CDATA[<p>Egy sérülés és a Covid időszak után hívták fel a figyelmem, hogy felnőtt úszás oktatás indul az újonnan épült uszodában, Gödöllőn. Az úszások reggel 6:00 -kor kezdődtek. Régóta szerettem volna megtanulni helyesen úszni, mivel ülőmunkát végzek és gyakran fájt a hátam, ezért 2022 február 1-től kezdve elkezdtem az úszást. Az első alkalmak maradandóak voltak. Az 50m -es medence feléig tudtam kikapálózni és az edzés végét sem bírtam végigcsinálni. Az úszást ennek ellenére nagyon megszerettem és már nehezen tudom nélküle elképzelni az életem. <br />
2023 január 1-től az újonnan alakult Mate-Geac Triatlon szakosztály (vezető: Hadházi Máté) tagja lettem. A megalakulást követően a Mátraházi Edzőtáborban töltöttünk el egy szintén emlékezetes 1 hetet. A nyíltvízi úszásokra a Lupa Beachen, illetve a domonyvölgyi D-Beachen készültünk. Ezt követően tavasszal részt vettem az első triatlon versenyemen Veszprémben, majd Balassagyarmaton, ahol a Sprint távokon indultam (750m úszás, 20km kerékpár, 5km futás). Szintén ebben az évben próbáltam ki magam először Abonyban és Veresegyházon, az Aquatlon (1km úszás, 5km futás) és Ajkán a Duatlon (5km futás, 20km kerékpár, 2.5km futás) versenyeken is. Az évet a Művészetek házában zártuk, ahol a “Legszorgalmasabb 2023 különdíj” elnevezésű kupát vehettem át.
Ezúton köszönöm a triatlon szakosztály segítségét, rendkívül sokat fejlődtem nagyszerű hangulatban, kitűnő sporttársakkal.</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="triatlon" /><summary type="html"><![CDATA[Egy sérülés és a Covid időszak után hívták fel a figyelmem, hogy felnőtt úszás oktatás indul az újonnan épült uszodában, Gödöllőn. Az úszások reggel 6:00 -kor kezdődtek. Régóta szerettem volna megtanulni helyesen úszni, mivel ülőmunkát végzek és gyakran fájt a hátam, ezért 2022 február 1-től kezdve elkezdtem az úszást. Az első alkalmak maradandóak voltak. Az 50m -es medence feléig tudtam kikapálózni és az edzés végét sem bírtam végigcsinálni. Az úszást ennek ellenére nagyon megszerettem és már nehezen tudom nélküle elképzelni az életem. 2023 január 1-től az újonnan alakult Mate-Geac Triatlon szakosztály (vezető: Hadházi Máté) tagja lettem. A megalakulást követően a Mátraházi Edzőtáborban töltöttünk el egy szintén emlékezetes 1 hetet. A nyíltvízi úszásokra a Lupa Beachen, illetve a domonyvölgyi D-Beachen készültünk. Ezt követően tavasszal részt vettem az első triatlon versenyemen Veszprémben, majd Balassagyarmaton, ahol a Sprint távokon indultam (750m úszás, 20km kerékpár, 5km futás). Szintén ebben az évben próbáltam ki magam először Abonyban és Veresegyházon, az Aquatlon (1km úszás, 5km futás) és Ajkán a Duatlon (5km futás, 20km kerékpár, 2.5km futás) versenyeken is. Az évet a Művészetek házában zártuk, ahol a “Legszorgalmasabb 2023 különdíj” elnevezésű kupát vehettem át. Ezúton köszönöm a triatlon szakosztály segítségét, rendkívül sokat fejlődtem nagyszerű hangulatban, kitűnő sporttársakkal.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/triatlon/triatlon-geac-2023.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/triatlon/triatlon-geac-2023.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Isaszegi Csata Futás 2015.</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2015.html" rel="alternate" type="text/html" title="Isaszegi Csata Futás 2015." /><published>2015-04-06T00:00:00+02:00</published><updated>2015-04-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2015</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2015.html"><![CDATA[<p>Az idei Isaszegi Csata Futás (terep kocogás) is a Spar parkolóból indult. Ezúttal egy isaszegi lakossal és a megrendezésre kerülő emlékcsata egyik résztvevőjével, demonstrátorával együtt. Köszönöm Verhás Istvánnak a csata körutat, a helyszínek bemutatását, a beszélgetést és az idegenvezetést, óriási öröm és élmény volt számomra. A parkolóból az erdőbe befutva részben a tankúton az arborétum mellett haladtunk egészen Isaszegig. A régi kis utcákon keresztül a Képesfa emlékműig mentünk, ahol megpihentünk, akár csak Kalmár Károly isaszegi honvédkapitány is tette a történet szerint. Az emlékmű széles körű összefogással létesült és feltűnő volt, hogy ezt a helyet eddig nem firkálták össze, nem döntötték le és nem rongálták meg, jó volt itt megpihenni. Innen a zöld jelzésen a temetőn át vezető keresztútra tértünk rá, ahol a domb tetején szintén megpihentünk. A kilátás és az élmény különleges volt, amit egyszerűen át kell élni. Az erdei úton keresztül a csata dombra érkeztünk, ahol a megújult emlékművet nézhettük meg. A táblákat és a szobrot tavaly felújították, illetve a környező, a dombon növő fákat kivágták, amit nem nagyon értettünk, hiszen senkinek nem volt útjában. A domb alatti füves területen rendezik minden évben április 6-án a csata rekonstruált változatát. A dombon a kilátást csodálva és egy képzeletbeli időutazásban elmélyedve eleredt egy kicsit az eső. Javasoltam, hogy most a Szentgyörgy pusztán található emlékművet hagyjuk ki és így az irányt a Király út felé vettük, ahonnan már egyenes út vezetett vissza a kiindulási ponthoz, Gödöllőre. Jövőre persze, hogy szeretném megismételni és akinek van kedve szintén csatlakozhat a történelmi megemlékező futáshoz.</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[Az idei Isaszegi Csata Futás (terep kocogás) is a Spar parkolóból indult. Ezúttal egy isaszegi lakossal és a megrendezésre kerülő emlékcsata egyik résztvevőjével, demonstrátorával együtt. Köszönöm Verhás Istvánnak a csata körutat, a helyszínek bemutatását, a beszélgetést és az idegenvezetést, óriási öröm és élmény volt számomra. A parkolóból az erdőbe befutva részben a tankúton az arborétum mellett haladtunk egészen Isaszegig. A régi kis utcákon keresztül a Képesfa emlékműig mentünk, ahol megpihentünk, akár csak Kalmár Károly isaszegi honvédkapitány is tette a történet szerint. Az emlékmű széles körű összefogással létesült és feltűnő volt, hogy ezt a helyet eddig nem firkálták össze, nem döntötték le és nem rongálták meg, jó volt itt megpihenni. Innen a zöld jelzésen a temetőn át vezető keresztútra tértünk rá, ahol a domb tetején szintén megpihentünk. A kilátás és az élmény különleges volt, amit egyszerűen át kell élni. Az erdei úton keresztül a csata dombra érkeztünk, ahol a megújult emlékművet nézhettük meg. A táblákat és a szobrot tavaly felújították, illetve a környező, a dombon növő fákat kivágták, amit nem nagyon értettünk, hiszen senkinek nem volt útjában. A domb alatti füves területen rendezik minden évben április 6-án a csata rekonstruált változatát. A dombon a kilátást csodálva és egy képzeletbeli időutazásban elmélyedve eleredt egy kicsit az eső. Javasoltam, hogy most a Szentgyörgy pusztán található emlékművet hagyjuk ki és így az irányt a Király út felé vettük, ahonnan már egyenes út vezetett vissza a kiindulási ponthoz, Gödöllőre. Jövőre persze, hogy szeretném megismételni és akinek van kedve szintén csatlakozhat a történelmi megemlékező futáshoz.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/isaszegi_csata_futas_2015.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/isaszegi_csata_futas_2015.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Isaszegi Csata Futás 2014.</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2014.html" rel="alternate" type="text/html" title="Isaszegi Csata Futás 2014." /><published>2014-04-06T00:00:00+02:00</published><updated>2014-04-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2014</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/isaszegi-csata-futas-2014.html"><![CDATA[<p>Tavaly elhatároztam, hogy elmegyek egy kicsit futni az erdőbe. Mentem a lábam után és Isaszegig jutottam. A visszafelé vezető utat keresve rátaláltam egy emlékműre a mezőn, akkor tudtam meg, hogy Szentgyörgypusztán járok. A zöld keresztet követve egy darabig mentem, majd az erdőben rátaláltam a Királyok útjára. Közben persze sokat kavarogtam az erdő közepén. Akkor nincs nagy baj, ha be tudod tájolni merre fekszik Dány, Valkó, Isaszeg és Gödöllő. Hazatérve rátaláltam egy video összeállításra a neten, ami az egykori csata animációs változata. Ez annyira megtetszett, hogy elhatároztam jövőre április 6-án körbefutom az elképzelt csatateret.</p>

<p>A mai napon 2014 április 6-án vasárnap reggel 9-kor indultam a Spar áruház parkolójából, a tavalyi és a legközelebbi Spar maraton felkészülő futások indulópontjától a biciklitárolótól. A gödöllői József herceg arborétum mellett haladtam el a tankúton, majd befordultam Isaszeg felé. Itt sok kis tekervényes erdei utakon keresztül az isaszegi harangszót követve egészen a templomig jutottam. A csata utcán haladva felfutottam a dombra, ahol az emlékmű áll. Nagyon meredek de viszonylag rövid dombról van szó, ezúttal a csatakiáltás elmaradt. Innen nagyszerű kilátás nyílt az egész térségre és egy kis képzelőerővel könnyen visszarepíthetjük magunkat 1849-be. Ezt segíti, hogy az emlékmű alatt jelmezbe öltözött lovas katonákkal rekonstruálják az eseményt. A valkói út irányába az erdőszélen egy mezőn keresztül haladva megkerestem a Gödöllőre vezető erdei utat, majd a Királyok útját, ami részben enyhén homokos, így futás szempontjából egy kicsit lassabb. A lefutott táv kb: 24km lett a nézelődésekkel, eltévedésekkel, pihenéssel együtt 3,5 óra alatt. Jövőre persze, hogy megyek megint de megpróbálom az előadás idejére időzíteni, hogy teljesebb legyen az élmény.</p>

<p><img src="/assets/images/futas/isaszegi_erdo.jpg" width="250" height="250" />
<img src="/assets/images/futas/isaszegi_erdo_2.jpg" width="250" height="250" />
<img src="/assets/images/futas/isaszegi_emlektabla.jpg" width="250" height="250" /></p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[Tavaly elhatároztam, hogy elmegyek egy kicsit futni az erdőbe. Mentem a lábam után és Isaszegig jutottam. A visszafelé vezető utat keresve rátaláltam egy emlékműre a mezőn, akkor tudtam meg, hogy Szentgyörgypusztán járok. A zöld keresztet követve egy darabig mentem, majd az erdőben rátaláltam a Királyok útjára. Közben persze sokat kavarogtam az erdő közepén. Akkor nincs nagy baj, ha be tudod tájolni merre fekszik Dány, Valkó, Isaszeg és Gödöllő. Hazatérve rátaláltam egy video összeállításra a neten, ami az egykori csata animációs változata. Ez annyira megtetszett, hogy elhatároztam jövőre április 6-án körbefutom az elképzelt csatateret.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/isaszegi_erdo_3.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/isaszegi_erdo_3.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Jótékony Vivicittá futás</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/jotekony-vivicitta-futas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jótékony Vivicittá futás" /><published>2014-04-05T00:00:00+02:00</published><updated>2014-04-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/jotekony-vivicitta-futas</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/jotekony-vivicitta-futas.html"><![CDATA[<p>Az idei 29. Telekom Budapest Vivicittá félmaraton a számomra rendhagyó lesz. Az egyik ismerősöm hívta fel a figyelmemet a lehetőségre és úgy gondoltam, hogy a futások sokkal hasznosabbak is lehetnek, ha egy kiemelten jó ügy érdekében történnek. A idei félmaraton távját a Gézengúz alapítványnak ajánlom fel és egyben adományokat is gyűjtök a részükre. Szeretném minden látogatónak a figyelmét felhívni és segítségét kérni, <strong>amennyiben teheti támogassa a tevékenységüket vagy jelképesen csatlakozzon és fussunk együtt</strong>, most értük. A Gézengúz alapítványról és munkájukról a következő video bejátszásban található bővebb információ. Minden segítő szándékot és együttfutást köszönök! A támogatásokat a <a href="http://jougyekert.hu/hu/jo_ugyek_tamogatoinak/kovetek_es_vallalasaik/egy_mindenkirt_mindenki_egyrt.html">következő oldalra</a> kattintva tudja megtenni a kedves látogató.</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[Az idei 29. Telekom Budapest Vivicittá félmaraton a számomra rendhagyó lesz. Az egyik ismerősöm hívta fel a figyelmemet a lehetőségre és úgy gondoltam, hogy a futások sokkal hasznosabbak is lehetnek, ha egy kiemelten jó ügy érdekében történnek. A idei félmaraton távját a Gézengúz alapítványnak ajánlom fel és egyben adományokat is gyűjtök a részükre. Szeretném minden látogatónak a figyelmét felhívni és segítségét kérni, amennyiben teheti támogassa a tevékenységüket vagy jelképesen csatlakozzon és fussunk együtt, most értük. A Gézengúz alapítványról és munkájukról a következő video bejátszásban található bővebb információ. Minden segítő szándékot és együttfutást köszönök! A támogatásokat a következő oldalra kattintva tudja megtenni a kedves látogató.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/vivicitta_jotekony.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/vivicitta_jotekony.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Ultrabalaton 2013.</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/ultrabalaton-2013.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ultrabalaton 2013." /><published>2013-07-17T00:00:00+02:00</published><updated>2013-07-17T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/ultrabalaton-2013</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/ultrabalaton-2013.html"><![CDATA[<p>A 2012 december óta szerveződő csapat összeállt, elérkezett a nagy nap. 2013 május 31 -én elindultunk 3 autóval a start felé. Az időjárás változékony volt. Sikerült eláznom, ahogyan kiléptem a kapun, majd verőfényes napsütés. A szállást elfoglaltuk Balatonvilágoson, a balatoni kilátás és a levegő csodálatos volt. A tészta party már javában folyt Aligán. Betoppantunk, rajtcsomag átvétel, evés ivás. Részletes terv készült még az este, hogy ki milyen távon és mit vállal be, mennyit fut, mennyit teker. Botond egy Trek 3500-as kerékpárt kölcsönzött nekünk erre az időre, ami mindennel fel lett szerelve. Nagy köszönet a Kerékmánia Sportboltnak! és a Why Not! Reklámügynökségnek, aki külön erre az eseményre a csapatpólót készítette.</p>

<p>Másnap két autóval indultunk neki. Mindenki jól tudta melyik váltóponton és hol kell cserélni, időben odaértünk mindenhova. Zsuzsának köszönhetően mindenki tudta hol és mikor kell kiszállni és beszállni. A csapat 10 főből állt. 1 valaki mindig futott és vitte az időmérő chipet, 1 valaki mindig kísérte a futót kerékpáron, a többiek pedig a megbeszélt váltópontokon vártak. Összesen 31 ilyen váltópont volt a Balaton körül. Az ég is leszakadt kétszer is és egy elég komoly esőt kaptunk a nyakunkba. Nyáron ez belefér….  Éjszaka sem álltunk meg, mindenki nyomta keményen megállás nélkül, végül vasárnap a hajnali órákban léptük át a célvonalat. Az időnk így 20 óra 16 perc volt. A tervezetthez képest lényegesen jobbat tudtunk menni, ezért elégedettek voltunk. <strong>Igazi csapatmunka volt és egy életre szóló élmény!</strong> Köszönöm mindenkinek, hogy részese lehettem és köszönöm, hogy mindenki hozzátette, amit csak tudott!</p>

<p>Egyénileg 212km -t lefutni nagyon nagy dolog, kevés ember van, aki teljesíti. Egy “halandó” embernek komoly felkészülést igényel. Csapatban viszont bárki teljesítheti, aki képes egy félmaratoni távot futni. 10 ember ezen a napon elhatározta, hogy együtt teljesíti és SIKERÜLT!</p>

<p>Csapattagok:</p>

<ul>
  <li>Greif Évi</li>
  <li>Márczé Feri</li>
  <li>Lantos Botond</li>
  <li>Patakfalvi Zsuzsi</li>
  <li>Patakfalvi Sándor</li>
  <li>Glegyák Ildi</li>
  <li>Nagy Kati</li>
  <li>Kovács Zoli</li>
  <li>Tibold Győző</li>
  <li>Döbrentei István</li>
</ul>

<p><img src="/assets/images/futas/ultrabalaton_2.jpg" width="450" /></p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[A 2012 december óta szerveződő csapat összeállt, elérkezett a nagy nap. 2013 május 31 -én elindultunk 3 autóval a start felé. Az időjárás változékony volt. Sikerült eláznom, ahogyan kiléptem a kapun, majd verőfényes napsütés. A szállást elfoglaltuk Balatonvilágoson, a balatoni kilátás és a levegő csodálatos volt. A tészta party már javában folyt Aligán. Betoppantunk, rajtcsomag átvétel, evés ivás. Részletes terv készült még az este, hogy ki milyen távon és mit vállal be, mennyit fut, mennyit teker. Botond egy Trek 3500-as kerékpárt kölcsönzött nekünk erre az időre, ami mindennel fel lett szerelve. Nagy köszönet a Kerékmánia Sportboltnak! és a Why Not! Reklámügynökségnek, aki külön erre az eseményre a csapatpólót készítette.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/ultrabalaton_1.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/ultrabalaton_1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Első maratoni futásom</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/elso-maratoni-futasom.html" rel="alternate" type="text/html" title="Első maratoni futásom" /><published>2012-10-23T00:00:00+02:00</published><updated>2012-10-23T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/elso-maratoni-futasom</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/elso-maratoni-futasom.html"><![CDATA[<p>2012 október 7-én a Spar Budapest Maratonon lefutottam életem első 42 km-es távját egyben. A célom a táv teljesítése volt, sikerült. Azon kívül jövőre is tervezem, hogy elindulok, természetesen már januárban jelentkezem, hogy meg legyen a kellő motiváció az egész évre.</p>

<p>Amikor elkezdtem futni, nem gondoltam, hogy képes leszek rá. Amikor az életem első tízezer méterét lefutottam, ott éreztem először, hogy tízezer méter után kezdődik az igazi élmény. Akkor tudtam, hogy lesz folytatás de a maraton gondolata még elég merésznek tűnt. Tudtam, hogy egyszer megcsinálom. Nagyon óvatosan kezdtem és élveztem az első 35 kilométert, majd a következő 5 kilométer nehéz volt, valami visszafogott. Úgy gondolom, hogy ez lehetett a maratoni fal, amiről eddig csak olvastam. Véleményem szerint tudatos készüléssel, megfelelő táplálkozással és frissítéssel ez megelőzhető és valóban meghatározó élménnyé tud válni a maratoni táv teljesítése. Nagyon sokat köszönhetek az 5 órás iramfutóknak, nagyon szép munkát végeztek. Végig igyekeztek összetartani a kialakult társaságot és segítették a futókat, akik nagy számban külföldiek voltak. Külön élmény volt, hogy az első maratonomat végig egy görög futóval futottam, francia és olasz kísérettel. Mint eddig mindig az első futások, ez is meghatározó lesz az életemben. Köszönöm, hogy részt vehettem rajta. Bármikor, amikor nehéz pillanatok előtt fogok állni csak erre fogok gondolni, illetve egy pillantást vetek majd az emlékérmemre. Ha a maratont sikerült teljesítenem, hogy még élveztem is, mi az, ami ezek után nehézséget okozhat?</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[2012 október 7-én a Spar Budapest Maratonon lefutottam életem első 42 km-es távját egyben. A célom a táv teljesítése volt, sikerült. Azon kívül jövőre is tervezem, hogy elindulok, természetesen már januárban jelentkezem, hogy meg legyen a kellő motiváció az egész évre.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/spar_maraton.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/spar_maraton.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">8. EON Délibáb futás</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/8-eon-delibab-futas.html" rel="alternate" type="text/html" title="8. EON Délibáb futás" /><published>2011-07-10T00:00:00+02:00</published><updated>2011-07-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/8-eon-delibab-futas</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/8-eon-delibab-futas.html"><![CDATA[<p>2011 július 9 délután 15 óra, ahol ég a 38 fokos napmelegtől a kopár szík sarja és még a tikkadt szöcskenyájak sem heverésznek rajta, elrajtolt a 8. EON Délibáb Félmaraton. Egy ékes hasonlattal élve megdőltem, mint a bizonyíték …..
Érdekes élmény volt és tudatosult bennem egyre jobban méterről méterre, hogy én egy apró porszem és parányi földi halandó vagyok.
A legnagyobb elismerésem és legnagyobb tiszetletem fejezem ki ezúton is a győzteseknek:
Hölgyek: 1. Dr Rozsnyai Lilla, 2. Darázs Angelika, 3. Varró Anna illetve
Urak: 1. Beda Szabolcs, 2. Kiss Gyula, 3. Varga István részére.</p>

<p>Számomra egy óriási kihívást és küzdelmet jelentett az esemény. Különösen az első négy kilométer lefutása után a hőmérséklet. Bármenyire is harcoltam ellene, bizony sokszor bele kellett sétálnom. Egyszerűen a pulzusom a csillagokban járt. Igyekeztem a tájból erőt meríteni…. Szikes talaj, a pár méterre tőlem vágtázó rengeteg ló látványa, a juhok messziről felismerhető ékes illata, mivel ők most a nádfedeles ház alatt hűsöltek …, a verőfényes napsütés, a futók lelkes oszlopának látványa, porfelhő, a frissitő helyek éltető nedüje, a vízpára, amit folyamatosan locsolt ránk a rendezőség és az eseményekről nélkülözhetetlen Monspart Sarolta és bíztató szavai. Köszönöm!</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[2011 július 9 délután 15 óra, ahol ég a 38 fokos napmelegtől a kopár szík sarja és még a tikkadt szöcskenyájak sem heverésznek rajta, elrajtolt a 8. EON Délibáb Félmaraton. Egy ékes hasonlattal élve megdőltem, mint a bizonyíték ….. Érdekes élmény volt és tudatosult bennem egyre jobban méterről méterre, hogy én egy apró porszem és parányi földi halandó vagyok. A legnagyobb elismerésem és legnagyobb tiszetletem fejezem ki ezúton is a győzteseknek: Hölgyek: 1. Dr Rozsnyai Lilla, 2. Darázs Angelika, 3. Varró Anna illetve Urak: 1. Beda Szabolcs, 2. Kiss Gyula, 3. Varga István részére. Számomra egy óriási kihívást és küzdelmet jelentett az esemény. Különösen az első négy kilométer lefutása után a hőmérséklet. Bármenyire is harcoltam ellene, bizony sokszor bele kellett sétálnom. Egyszerűen a pulzusom a csillagokban járt. Igyekeztem a tájból erőt meríteni…. Szikes talaj, a pár méterre tőlem vágtázó rengeteg ló látványa, a juhok messziről felismerhető ékes illata, mivel ők most a nádfedeles ház alatt hűsöltek …, a verőfényes napsütés, a futók lelkes oszlopának látványa, porfelhő, a frissitő helyek éltető nedüje, a vízpára, amit folyamatosan locsolt ránk a rendezőség és az eseményekről nélkülözhetetlen Monspart Sarolta és bíztató szavai. Köszönöm!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/hortobagy2011.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/hortobagy2011.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">11. Tudás útja félmaraton</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/11-tudas-utja-felmaraton.html" rel="alternate" type="text/html" title="11. Tudás útja félmaraton" /><published>2010-11-09T00:00:00+01:00</published><updated>2010-11-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/11-tudas-utja-felmaraton</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/11-tudas-utja-felmaraton.html"><![CDATA[<p>2010  november 7-én rendezte a SOTE TF Atlétika szakosztálya a Tudás útja  félmaratoni futóversenyt. Elsősorban egyetemi verseny volt de bárki  részt vehetett rajta, aki szeret futni. Az idő nagyszerű volt és egy  vasárnapi családi programként is remek kikapcsolódás. Elindultam én is. A  Nagyvárad térről indultunk, majd rákanyarodtunk a Pesti rakpartra és a  Margit-híd alatt átfutva a rakpart vége felé közeledve volt a forduló,  ahol visszafele a Petőfi hídon átfutva tettünk egy kanyart az  Infoparknál és  a Magyar Tudósok körúton vissza a Lágymányosi hídon a  Nagyvárad térre. Ami különösen tetszett és eddig még ilyennel nem  találkoztam, hogy egy autó ment végig kihangosítva és tájékoztatta a  közlekedőket, hogy mi történik éppen. Az autósok legyenek türelemmel, a  járókelők és otthon ülők pedig szurkoljanak. Ezt eddig még nem  tapasztaltam és jó ötletnek tartottam. Sajnos én elkövettem egy hibát.  Előző nap felhasználtam a tartalékaimat úsztam és futottam is, így a 21  kmre csak lehelletnyi erőm maradt és 15km futás után már elég nyögve  nyelős volt a dolog. A végén ez az időeredményemen is látszott, összesen  3kg -ot vesztettem a súlyomból. Úgy gondolom a célomat elértem,  teljesítettem a távot. Minden egyes futás alkalmával valami új dolgot  tanulok, még ha nem is a legjobb eredményemet hozom.</p>

<p>Köszönöm a  lehetőséget! A következő napokon a regenerálódásra helyezem a hangsúlyt  és az eddigi tapasztalataimat felhasználva készülök a 7. Balaton  Félmaratonra. Hajrá!</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[2010 november 7-én rendezte a SOTE TF Atlétika szakosztálya a Tudás útja félmaratoni futóversenyt. Elsősorban egyetemi verseny volt de bárki részt vehetett rajta, aki szeret futni. Az idő nagyszerű volt és egy vasárnapi családi programként is remek kikapcsolódás. Elindultam én is. A Nagyvárad térről indultunk, majd rákanyarodtunk a Pesti rakpartra és a Margit-híd alatt átfutva a rakpart vége felé közeledve volt a forduló, ahol visszafele a Petőfi hídon átfutva tettünk egy kanyart az Infoparknál és a Magyar Tudósok körúton vissza a Lágymányosi hídon a Nagyvárad térre. Ami különösen tetszett és eddig még ilyennel nem találkoztam, hogy egy autó ment végig kihangosítva és tájékoztatta a közlekedőket, hogy mi történik éppen. Az autósok legyenek türelemmel, a járókelők és otthon ülők pedig szurkoljanak. Ezt eddig még nem tapasztaltam és jó ötletnek tartottam. Sajnos én elkövettem egy hibát. Előző nap felhasználtam a tartalékaimat úsztam és futottam is, így a 21 kmre csak lehelletnyi erőm maradt és 15km futás után már elég nyögve nyelős volt a dolog. A végén ez az időeredményemen is látszott, összesen 3kg -ot vesztettem a súlyomból. Úgy gondolom a célomat elértem, teljesítettem a távot. Minden egyes futás alkalmával valami új dolgot tanulok, még ha nem is a legjobb eredményemet hozom.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/tudas_utja_felmaraton.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/tudas_utja_felmaraton.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Futás az árvízkárosultakért 2.</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/futas-az-arvizkarosultakert-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Futás az árvízkárosultakért 2." /><published>2010-08-15T00:00:00+02:00</published><updated>2010-08-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/futas-az-arvizkarosultakert-2</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/futas-az-arvizkarosultakert-2.html"><![CDATA[<p>2010 augusztus 14-én 9:00 órakkor Kistarcsánál csatlakoztam be a Lajkó Csaba vezette Székesfehérvár-Ónod az árvízkárosultak megsegítésére indított jótékonysági futáshoz. Előbb érkeztem, mint 9 óra és a polgármesteri hivatal előtt várakoztam. Egy kicsit csodálkoztam, hogy senki sincs rajtam kívül. Főleg, hogy utólag tudtam meg, hogy minden a futást érintő helyiség polgármeseterét külön értesítették az eseményről. A helyi atlétatrikóba öltözött emberek néha megzavartak, azt hittem futni jöttek. Majd később már megszoktam, csak a helybeliek a reggeli folyékony betevőjükért jöttek-mentek, amolyan “népviseletben”.</p>

<p>Pontban kilenckor megérkezett a speciális mentők mikrobusza, amiből kiszáltak a csapattársak. Rövid fényképezkedés és üdvözlés után megkezdtük a 2. napi futást Ónod felé. Eredetileg Gödöllőig terveztem de nem bírtam abbahagyni, úgy éreztem még mennem kell. Számos frissitő és további útközben becsatlakozott futóval Aszód határáig bírtam, ami részemről egy PB, ha a távolságot nézzük(23,6 km). Életem egyik leghosszabb és leghasznosabb futása volt ez. Sztán István ezredes úr, Aszód polgármestere már várt bennünket, és hála önzetlen segítőkészségének eljutottam a pályaudvarra, ahonnan visszavonatoztam Gödöllőre.</p>

<p>Nagyon jó volt látni és átélni, hogy egy cél érdekében összefogást tapasztaltam. Úgy gondolom, hogy ez egy példaértékű kezdeményezés volt. Sajnos kevés visszhanggal. Sok sikert kívánok és remélem, hogy lesz még folytatása a jövőben is, továbbá, hogy az érintett polgármesterek mindegyike a jövöben legalább egy válaszlevéllel részvétüket és támogatásukat fejezik ki az esemény iránt. Köszönöm, hogy veletek futhattam!</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[2010 augusztus 14-én 9:00 órakkor Kistarcsánál csatlakoztam be a Lajkó Csaba vezette Székesfehérvár-Ónod az árvízkárosultak megsegítésére indított jótékonysági futáshoz. Előbb érkeztem, mint 9 óra és a polgármesteri hivatal előtt várakoztam. Egy kicsit csodálkoztam, hogy senki sincs rajtam kívül. Főleg, hogy utólag tudtam meg, hogy minden a futást érintő helyiség polgármeseterét külön értesítették az eseményről. A helyi atlétatrikóba öltözött emberek néha megzavartak, azt hittem futni jöttek. Majd később már megszoktam, csak a helybeliek a reggeli folyékony betevőjükért jöttek-mentek, amolyan “népviseletben”.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/futas_az_arvizkarosultakert.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/futas_az_arvizkarosultakert.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Az első Kékes csúcsfutásom</title><link href="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/az-elso-kekes-csucsfutasom.html" rel="alternate" type="text/html" title="Az első Kékes csúcsfutásom" /><published>2010-06-13T00:00:00+02:00</published><updated>2010-06-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/az-elso-kekes-csucsfutasom</id><content type="html" xml:base="https://www.dobrenteiistvan.hu/blog/az-elso-kekes-csucsfutasom.html"><![CDATA[<p>2010 június 12-én a BSI rendezésében ismét sor került a Kékes Csúcsfutásra. Idén a 13. alkalommal. Mindig is vonzottak a dombok, hegyi szakaszok de számomra ez az alkalom volt az első hegyvidéknek nevezhető 11,6 km es futás. Az időjárás különös kihívás elé állított, ugyanis hőségriadót rendeltek el. A startkor a hőmérséklet 35 fok, a teljes táv szintemelkedése pedig 671m volt. Az emelkedős rajt utáni 1 km -en éreztem, hogy ez egy komolyabb kihívás lesz. Az 5. km után már átállatam a helyi viszonyokhoz, és ez így ment a 8. km -ig. Az utolsó 2 km ajándéka a végig árnyékos út, cserébe jutott egy “kis” emelkedő, ez volt a legnehezebb szakasz. Aki ismeri a kékestetői sípályát, az tudhatja… Az időeredményem a tervezettnek megfelelően alakult. Jövőre ezt tekintem alapnak, amit szeretnék megjavítani. A hegyi futástól azt várom, hogy sík terepen a teljesítményem is javuljon. Ezt majd meglátjuk a hendikep szigeti futáson július 3-án.</p>

<p>Egy biztos, jövőre is részt veszek az eseményen, mert feledhetetlen élményt nyújtott. Ki kell emelnem, hogy nem sikerülhetett volna, ha nincs a remek szervezés: Vízpótlás, iso ital, banán, szőlőcukor, locsolóautó, locsoló kapu, slagos locsolás, bíztatás, folyamatos vízellátás és a remek hangulat. Ismételt köszönet érte a BSI rendezőségének!</p>]]></content><author><name>Döbrentei István</name></author><category term="futás" /><summary type="html"><![CDATA[2010 június 12-én a BSI rendezésében ismét sor került a Kékes Csúcsfutásra. Idén a 13. alkalommal. Mindig is vonzottak a dombok, hegyi szakaszok de számomra ez az alkalom volt az első hegyvidéknek nevezhető 11,6 km es futás. Az időjárás különös kihívás elé állított, ugyanis hőségriadót rendeltek el. A startkor a hőmérséklet 35 fok, a teljes táv szintemelkedése pedig 671m volt. Az emelkedős rajt utáni 1 km -en éreztem, hogy ez egy komolyabb kihívás lesz. Az 5. km után már átállatam a helyi viszonyokhoz, és ez így ment a 8. km -ig. Az utolsó 2 km ajándéka a végig árnyékos út, cserébe jutott egy “kis” emelkedő, ez volt a legnehezebb szakasz. Aki ismeri a kékestetői sípályát, az tudhatja… Az időeredményem a tervezettnek megfelelően alakult. Jövőre ezt tekintem alapnak, amit szeretnék megjavítani. A hegyi futástól azt várom, hogy sík terepen a teljesítményem is javuljon. Ezt majd meglátjuk a hendikep szigeti futáson július 3-án.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/13_kekes_csucsfutas.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.dobrenteiistvan.hu/assets/images/futas/13_kekes_csucsfutas.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>